預繳式消費投訴飆60% 港女430萬購私教課程

健身中心投訴中，有80%涉及去年中結業的加州健身及所屬集團商號。(資料圖片)

醫學美容和私人健身課程近年大行其道，預繳式消費所引起爭拗亦受關注。消費者委員會去年接獲與預繳式消費有關投訴達4728宗，涉及金額較前年上升60%達7000萬港元，個別行業如健身及瑜伽中心預繳式消費投訴升幅高達211%至1562宗。曾有36歲女士在2年間被游說購買430萬港元私人教練課程，推算需19年時間始能用盡課程，創下同類投訴涉及金額新高。健身中心整體相關投訴達1667宗上升189%，當中80%投訴關於去年中結業的加州健身及所屬集團商號，但扣除該集團投訴後，整個行業投訴錄得16%升幅，顯示業界服務水平存不少問題。

此外，涉及醫療美容，包括高能量光學療程及入侵性療程投訴亦急升70%至240宗，涉及金額460萬港元，涉及服務質素、團購爭拗、舖頭結業投訴升超過1倍；懷疑美容程序不安全，療程後出現嚴重創傷投訴升37%至37宗。去年8月有女士投訴，於結婚前花費約6000港元注射肉毒桿菌去除黑眼圈失敗反變「鴛鴦鼻」；同年10月亦有女士花約4萬港元進行腿部脫毛而嚴重灼傷，需求診半年。

消委會主席黃玉山指，投訴上升趨勢突顯設立冷靜期和申訴機制的需要，消委會現正研究有關問題，將於今年發表報告。

另外，在各項貨品投訴中，電訊服務連續17年排投訴榜首位，錄3004宗投訴，但較前年減少21%，主因消費者對漫遊數據服務及震撼帳單問題的自我保護意識有所加強。不過，主要與收費電視相關的廣播服務投訴由前年332宗升至608宗，較前年增加83%。新興網購投訴亦上成一成多至133宗。

十大投訴類別/投訴宗數/按年增減

電訊服務/3004/-21%
旅遊事務/1963/-26%
通訊用品/1827/+9%
電器用品/1808/+7%
健身會所/1667/+189%
美容服務/1239/-10%
食肆娛樂/1126/-9%
傢俬/908/-62%
電腦產品/830/-10%
衣飾/804/-17%

個腦真係裝屎

人傻錢多速來

我都想買個gym 半年會籍
但係要成720蚊
成百二蚊個月

買樓好過

包起個教練都得啦